［不尊重國歌要炒魷］總統惹怒NBA新「波神」，詹皇鬧川普正「廢物」

美國總統川普這兩天接連摃上美式足球聯盟NFL與美國職籃NBA，繼要求NFL球隊老闆開除在唱國歌時刻意跪下以示抗議的球星後，又痛罵拒絕訪問白宮的NBA明星柯瑞（Stephen Curry）。NFL專員古德爾周六（23日）表示，川普的要求是對NFL「缺乏尊重」；NBA球星詹姆士（LeBron James）更痛罵川普是「廢物」。

這場逐漸延燒的爭議，源於川普周五（22日）在阿拉巴馬州為共和黨參議員造勢時，痛批部分NFL球員在賽前播放國歌時未起立，他說：「難道你們不想看到那些NFL球隊老闆，在某些人不尊重國旗時說：『立刻把那個狗娘養的傢伙（son of a b****）趕出球場……他被開除了。』」去年起，NFL部份球員在賽前播放國歌時刻意單膝跪下，抗議白人警察對黑人施暴案頻傳。
川普的一席話，激怒早已公開反對他的NBA球星柯瑞，他所屬的金州勇士隊（Golden State Warriors）原訂周六赴白宮進行年度例行訪問，但柯瑞周五表示他不想去。
川普周五即推文表示撤回對金州勇士隊的邀請，周六又再發一連串推文，稱柯瑞不受白宮歡迎，又重申在播放國歌時跪下抗議的NFL球員應被開除。NFL數支球隊老闆及專員古德爾（Roger Goodell）隨即譴責川普。金州勇士隊則表示，既然不受白宮歡迎，周六已不會訪問白宮，但會在新球季赴華府比賽時，突顯「平等、多元與包容」的價值。
「詹皇」詹姆士周六更發出推文聲援柯瑞，痛批川普是「廢物」，「柯瑞早說他不去了！所以這不是撤回邀請。赴白宮訪問一直是很大的榮耀，直到你（川普）出現為止」。詹姆士也發布影片，稱川普企圖分化國家，「他利用體育作為試圖分化大家的平台。我們都知道體育如何讓我們團結…這件事我無法沉默以對」。 （李寧怡／綜合外電報導）
--

總統vs大帝

就嚟洗到 foj 變白人啦